[
	{
		"question_code":"C001",
		"question_type":"Code",
		"question":"Cual de estos lenguajes de programacion es de tipado fuerte?",
		"options":["Python", "Javascript", "R", "Java"],
		"answer":"Java"
	},
	{
		"question_code": "C002",
		"question_type": "Code",
		"question": "¿Qué paradigma de programacion utiliza Java?",
		"options": ["Funcional", "Imperativo", "Orientado a Objetos", "Declarativo"],
		"answer": "Orientado a Objetos"
	},
	{
		"question_code": "C003",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cual de estos lenguajes se utiliza principalmente para ciencia de datos?",
		"options": ["C++", "Javascript", "R", "Assembly"],
		"answer": "R"
	},
	{
		"question_code": "C004",
		"question_type": "Code",
		"question": "¿Qué característica define a un lenguaje orientado a objetos?",
		"options": ["Herencia", "Compilación", "Recursión", "Funcionalidad"],
		"answer": "Herencia"
	},
	{
		"question_code": "C005",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cual de estos lenguajes es de bajo nivel?",
		"options": ["Python", "C", "JavaScript", "Java"],
		"answer": "C"
	},
	{
		"question_code": "C006",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cuál de los siguientes no es un lenguaje de programación?",
		"options": ["Python", "HTML", "Java", "C++"],
		"answer": "HTML"
	},
	{
		"question_code": "C007",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué lenguaje es conocido por su uso en análisis estadístico y ciencia de datos?",
		"options": ["Java", "Python", "R", "Assembly"],
		"answer": "R"
	},
	{
		"question_code": "C008",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué tipo de bucle se utiliza para iterar hasta que se cumpla una condición?",
		"options": ["for", "while", "do-while", "repeat-until"],
		"answer": "While"
	},
	{
		"question_code": "C009",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cuál es la función principal de un compilador?",
		"options": ["Ejecutar código", "Convertir código fuente a código máquina", "Depurar errores", "Monitorear rendimiento"],
		"answer": "Convertir código fuente a código máquina"
	},
	{
		"question_code": "C010",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué operador lógico representa la conjunción lógica?",
		"options": ["&&", "||", "!", "=="],
		"answer": "&&"
	},
	{
		"question_code": "C011",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué lenguaje de programación es conocido por usarse en inteligencia artificial?",
		"options": ["C++", "Python", "Ruby", "Go"],
		"answer": "Python"
	},
	{
		"question_code": "C012",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué operador lógico se utiliza para la negación lógica?",
		"options": ["&&", "||", "!", "=="],
		"answer": "!"
	},
	{
		"question_code": "C013",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué operador lógico evalúa si dos condiciones son verdaderas al mismo tiempo?",
		"options": ["&&", "||", "!", "<>"],
		"answer": "&&"
	},
	{
		"question_code": "C014",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué método se utiliza para seleccionar un elemento HTML por su ID en JavaScript?",
		"options": ["getElementById", "querySelector", "getElementsByClassName", "getElementByTagName"],
		"answer": "getElementById"
	},
	{
		"question_code": "C015",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cómo se define una función de flecha en JavaScript?",
		"options": ["function => () {}", "() => {}", "function() {}", "() -> {}"],
		"answer": "() => {}"
	},
	{
		"question_code": "C016",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué estructura se utiliza para manejar excepciones en Python?",
		"options": ["try-except", "if-else", "switch-case", "try-catch"],
		"answer": "try-except"
	},
	{
		"question_code": "C017",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué tipo de datos utiliza las llaves `{}` y contiene pares clave-valor?",
		"options": ["Lista", "Diccionario", "Conjunto", "Tupla"],
		"answer": "Diccionario"
	},
	{
		"question_code": "C018",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué principio de la programación orientada a objetos permite reutilizar el código al heredar características de una clase base?",
		"options": ["Polimorfismo", "Encapsulación", "Herencia", "Abstracción"],
		"answer": "Herencia"
	},
	{
		"question_code": "C019",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué principio de la programación orientada a objetos implica ocultar los detalles internos de un objeto?",
		"options": ["Abstracción", "Polimorfismo", "Herencia", "Encapsulación"],
		"answer": "Encapsulación"
	},
	{
		"question_code": "C020",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cómo se llama el método especial que se utiliza para inicializar un objeto en Python?",
		"options": ["__new__", "__init__", "__start__", "__create__"],
		"answer": "__init__"
	},
	{
		"question_code": "C021",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué comando de Django se utiliza para crear una nueva aplicación dentro de un proyecto?",
		"options": ["django-admin startapp", "django-admin createapp", "python manage.py startapp", "python manage.py newapp"],
		"answer": "python manage.py startapp"
	},
	{
		"question_code": "C022",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cómo se crea una vista basada en clase en Django?",
		"options": ["Con `def`", "Con `class` heredando de `View`", "Con `view`", "Con `url`"],
		"answer": "Con `class` heredando de `View`"
	},
	{
		"question_code": "C023",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cuál de las siguientes palabras clave se utiliza para declarar una variable inmutable en Kotlin?",
		"options": ["val", "var", "const", "immutable"],
		"answer": "val"
	},
	{
		"question_code": "C024",
		"question_type": "Code",
		"question": "Cómo se crea una migración en Django para reflejar cambios en un modelo de base de datos?",
		"options": ["django-admin migrate", "python manage.py migrate", "python manage.py makemigrations", "django-admin makemigrations"],
		"answer": "python manage.py makemigrations"
	},
	{
		"question_code": "C025",
		"question_type": "Code",
		"question": "Qué función se utiliza en Kotlin para comprobar si un valor es nulo o no?",
		"options": ["isNull()", "isNullOrEmpty()", "nullCheck()", "!!"],
		"answer": "!!"
	},
	{
		"question_code":"H001",
		"question_type":"HW",
		"question":"Cual de estos procesadores es ARM?",
		"options":["Intel i7 4970", "Ryzen 5 5600g", "Phenom X2 550", "Snapdragon 865"],
		"answer":"Snapdragon 865"
	},
	{
		"question_code": "H002",
		"question_type": "HW",
		"question": "Que componente determina la velocidad de un procesador?",
		"options": ["Nucleos", "Velocidad de reloj", "Tamaño de cache", "Voltaje"],
		"answer": "Velocidad de reloj"
	},
	{
		"question_code": "H003",
		"question_type": "HW",
		"question": "Cual es el nombre de una arquitectura de CPU popular en dispositivos moviles?",
		"options": ["x86", "PowerPC", "ARM", "Itanium"],
		"answer": "ARM"
	},
	{
		"question_code": "H004",
		"question_type": "HW",
		"question": "Cual de estos dispositivos contiene un SoC (System on a Chip)?",
		"options": ["Servidor", "Smartphone", "PC de escritorio", "Router empresarial"],
		"answer": "Smartphone"
	},
	{
		"question_code": "H005",
		"question_type": "HW",
		"question": "¿Qué componente almacena datos temporalmente en un sistema?",
		"options": ["RAM", "Disco duro", "GPU", "Fuente de poder"],
		"answer": "RAM"
	},
	{
		"question_code":"S001",
		"question_type":"CS",
		"question":"Cual de estos estos equipos se encarga de la defensa en ciberseguridad?",
		"options":["Blanco", "Amarillo", "Azul", "Rojo"],
		"answer":"Azul"
	},
	{
		"question_code": "S002",
		"question_type": "CS",
		"question": "¿Qué herramienta se usa para analizar vulnerabilidades en redes?",
		"options": ["Wireshark", "Photoshop", "Excel", "AutoCAD"],
		"answer": "Wireshark"
	},
	{
		"question_code": "S003",
		"question_type": "CS",
		"question": "¿Qué término describe un ataque en el que se sobrecarga un servidor con solicitudes?",
		"options": ["Phishing", "DoS", "MITM", "SQL Injection"],
		"answer": "DoS"
	},
	{
		"question_code": "S004",
		"question_type": "CS",
		"question": "QuE equipo realiza auditorias de seguridad para encontrar vulnerabilidades?",
		"options": ["Equipo Azul", "Equipo Rojo", "Equipo Blanco", "Equipo Amarillo"],
		"answer": "Equipo Rojo"
	},
	{
		"question_code": "S005",
		"question_type": "CS",
		"question": "Que representa un certificado SSL/TLS en un sitio web?",
		"options": ["Seguridad de transporte", "Velocidad de carga", "Cantidad de trafico", "Privacidad del contenido"],
		"answer": "Seguridad de transporte"
	},
	{
		"question_code":"D001",
		"question_type":"DB",
		"question":"Cual de estas palabras no corresponde al lenguaje SQL?",
		"options":["Select", "Update", "Find", "Set"],
		"answer":"Find"
	},
	{
		"question_code": "D002",
		"question_type": "DB",
		"question": "Que comando en SQL se usa para insertar datos en una tabla?",
		"options": ["INSERT", "ADD", "CREATE", "SET"],
		"answer": "INSERT"
	},
	{
		"question_code": "D003",
		"question_type": "DB",
		"question": "Que tipo de base de datos es MongoDB?",
		"options": ["Relacional", "Documental", "Columnar", "Llave-valor"],
		"answer": "Documental"
	},
	{
		"question_code": "D004",
		"question_type": "DB",
		"question": "Cual de estas es una base de datos relacional?",
		"options": ["MongoDB", "Redis", "MySQL", "Cassandra"],
		"answer": "MySQL"
	},
	{
		"question_code": "D005",
		"question_type": "DB",
		"question": "Que comando en SQL se usa para modificar datos existentes?",
		"options": ["MODIFY", "CHANGE", "UPDATE", "ALTER"],
		"answer": "UPDATE"
	},
	{
		"question_code": "D006",
		"question_type": "DB",
		"question": "En SQL, ¿qué comando se utiliza para eliminar una tabla de la base de datos?",
		"options": ["DROP", "DELETE", "REMOVE", "TRUNCATE"],
		"answer": "DROP"
	},
	{
		"question_code": "D007",
		"question_type": "DB",
		"question": "En MongoDB, ¿cómo se denomina el identificador único de un documento dentro de una colección?",
		"options": ["_id", "id", "UUID", "document_id"],
		"answer": "_id"
	},
	{
		"question_code": "D008",
		"question_type": "DB",
		"question": "Cuál es la estructura básica de almacenamiento en MongoDB?",
		"options": ["Documentos", "Filas", "Registros", "Claves"],
		"answer": "Documentos"
	},
	{
		"question_code": "D009",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué significa el operador `LIKE` en una consulta SQL?",
		"options": ["Buscar registros que coinciden exactamente", "Buscar registros que coinciden parcialmente", "Buscar registros en orden descendente", 	"Buscar registros con valores nulos"],
		"answer": "Buscar registros que coinciden parcialmente"
	},
	{
		"question_code": "D010",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué comando SQL se utiliza para modificar la estructura de una tabla existente?",
		"options": ["MODIFY", "ALTER", "CHANGE", "UPDATE"],
		"answer": "ALTER"
	},
	{
		"question_code": "D011",
		"question_type": "DB",
		"question": "En MongoDB, qué comando se utiliza para insertar múltiples documentos en una colección?",
		"options": ["insert()", "insertMany()", "add()", "insertMultiple()"],
		"answer": "insertMany()"
	},
	{
		"question_code": "D012",
		"question_type": "DB",
		"question": "En SQL, qué hace el comando `JOIN`?",
		"options": [
			"Une dos o más tablas en función de una relación entre ellas",
			"Ordena los datos de una tabla",
			"Elimina registros de una tabla",
			"Modifica los datos de una tabla"
		],
		"answer": "Une dos o más tablas en función de una relación entre ellas"
	},
	{
		"question_code": "D013",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué tipo de `JOIN` se utiliza para combinar registros que tienen coincidencias en ambas tablas?",
		"options": ["INNER JOIN", "LEFT JOIN", "RIGHT JOIN", "OUTER JOIN"],
		"answer": "INNER JOIN"
	},
	{
		"question_code": "D014",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué es un ejemplo típico de uso de bases de datos no estructuradas?",
		"options": ["Almacenamiento de grandes cantidades de texto o medios como imágenes o videos",
			"Gestión de datos financieros con esquemas estrictos",
			"Almacenamiento de datos en forma de tablas de clientes",
			"Gestión de inventarios con datos predeterminados"
		],
		"answer": "Almacenamiento de grandes cantidades de texto o medios como imágenes o videos"
	},
	{
		"question_code": "D015",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué tipo de datos se pueden almacenar en una base de datos no estructurada?",
		"options": [
			"Textos, imágenes, videos y archivos multimedia",
			"Solo datos numéricos",
			"Solo datos de texto",
			"Solo datos tabulares"
		],
		"answer": "Textos, imágenes, videos y archivos multimedia"
	},
	{
		"question_code": "D016",
		"question_type": "DB",
		"question": "Cuál de las siguientes bases de datos no estructuradas está optimizada para manejar grandes volúmenes de datos distribuidos en múltiples servidores?",
		"options": ["MongoDB", "MySQL", "Cassandra", "SQLite"],
		"answer": "Cassandra"
	},
	{
		"question_code": "D017",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué tipo de datos puede almacenar una base de datos no estructurada como CouchDB?",
		"options": ["Datos en tablas", "Datos en formato JSON", "Datos solo en texto", "Datos en formato XML"],
		"answer": "Datos en formato JSON"
	},
	{
		"question_code": "D018",
		"question_type": "DB",
		"question": "En qué tipo de estructura de datos los elementos se almacenan en posiciones contiguas de memoria y se accede por un índice?",
		"options": ["Arreglo", "Lista enlazada", "Pila", "Cola"],
		"answer": "Arreglo"
	},
	{
		"question_code": "D019",
		"question_type": "DB",
		"question": "Cuál de las siguientes bases de datos se consideran bases de datos no estructuradas?",
		"options": ["MongoDB", "MySQL", "Oracle", "PostgreSQL"],
		"answer": "MongoDB"
	},
	{
		"question_code": "D020",
		"question_type": "DB",
		"question": "En una consulta SQL, qué se consigue con un `SELF JOIN`?",
		"options": [
			"Unir una tabla consigo misma",
			"Unir tablas de diferentes bases de datos",
			"Unir una tabla con una vista",
			"Unir una tabla con un subconsulta"],
		"answer": "Unir una tabla consigo misma"
	},
	{
		"question_code": "D021",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué tipo de JOIN se utilizaría si queremos devolver todas las filas de la tabla A y las filas coincidentes de la tabla B, y mostrar NULL cuando 				no haya coincidencias en la tabla B?",
		"options": ["LEFT JOIN", "RIGHT JOIN", "INNER JOIN", "FULL OUTER JOIN"],
		"answer": "LEFT JOIN"
	},
	{
		"question_code": "D022",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué objetivo principal tiene la normalización en una base de datos?",
		"options": [
			"Reducir la redundancia de datos y mejorar la integridad",
			"Aumentar el tamaño de la base de datos",
			"Mejorar la velocidad de las consultas sin importar la redundancia",
			"Disminuir la complejidad de las relaciones entre tablas"
		],
		"answer": "Reducir la redundancia de datos y mejorar la integridad"
	},
	{
		"question_code": "D023",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué característica tiene una tabla en Segunda Forma Normal (2FN)?",
		"options": [
			"Debe estar en 1FN y no debe haber dependencias parciales de la clave primaria",
			"Debe estar en 1FN y no debe haber dependencias transitivas",
			"Debe estar en 1FN y todos los atributos deben ser clave primaria",
			"Debe estar en 1FN y cada columna debe depender de un único atributo"
		],
		"answer": "Debe estar en 1FN y no debe haber dependencias parciales de la clave primaria"
	},
	{
		"question_code": "D024",
		"question_type": "DB",
		"question": "Qué es la Tercera Forma Normal (3FN)?",
		"options": [
			"Una tabla está en 3FN si está en 2FN y no tiene dependencias transitivas",
			"Una tabla está en 3FN si no tiene datos redundantes",
			"Una tabla está en 3FN si está en 1FN y no tiene dependencias parciales",
			"Una tabla está en 3FN si tiene una clave primaria única"
		],
		"answer": "Una tabla está en 3FN si está en 2FN y no tiene dependencias transitivas"
	},
	{
		"question_code": "D025",
		"question_type": "DB",
		"question": "Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor la Primera Forma Normal (1FN)?",
		"options": [
			"Una tabla está en 1FN si no tiene atributos multivaluados y si cada celda contiene un solo valor",
			"Una tabla está en 1FN si tiene claves primarias únicas para cada fila",
			"Una tabla está en 1FN si no contiene datos redundantes",
			"Una tabla está en 1FN si todas sus columnas son dependencias funcionales"],
		"answer": "Una tabla está en 1FN si no tiene atributos multivaluados y si cada celda contiene un solo valor"
		}
	]
